【劉曉波肝癌】團體中聯辦外靜坐 郭家麒發起醫護界聯署

【劉曉波肝癌】團體中聯辦外靜坐 郭家麒發起醫護界聯署

即時要聞

2017-07-10 18:18:16 HKT

謝榮耀攝(蘋果日報)

黎樹雄攝(蘋果日報)

謝榮耀攝(蘋果日報)

謝榮耀攝(蘋果日報)

謝榮耀攝(蘋果日報)

謝榮耀攝(蘋果日報)

謝榮耀攝(蘋果日報)

謝榮耀攝(蘋果日報)

謝榮耀攝(蘋果日報)

黎樹雄攝(蘋果日報)

患有末期肝癌的諾貝爾和平獎得主劉曉波，入住的醫院下午發出最新的病情通報指劉曉波病情危重，醫院指已按專家組建議，進入積極搶救狀態。

有團體於中聯辦外舉行無限期接力靜坐，要求釋放劉曉波並讓其妻子劉霞陪同到海外就醫。支聯會主席何俊仁指靜坐將一直持續，直至劉曉波被釋放到海外就醫為止，他呼籲全球所有關心劉曉波的人，都到所屬地區的中國領事館靜坐。靜坐於下午6時開始，現時約有30人參與，各人手持劉曉波肖像及要求釋放劉曉波的標語。

靜坐開始前，何俊仁讀出一段劉曉波的文章《我沒有敵人》，指劉曉波寬容對待逼害他的人，不應落得現時的處境；另外公民黨郭家麒今日發起「全港醫護界」聯署，要求中央政府基於人道立場盡快安排劉曉波出國接受治療。

郭家麒接受《蘋果》訪問時表示，作為醫生已忍無可忍，直指劉曉波的病情是故意疏忽導致，若當初有定期驗肝，如做肝臟超聲波及監察肝癌指數，不會短期內病情迅速惡化，令腫瘤「拳頭咁大」。他又指，任何病人都有自主找醫生的權利，為劉曉波會診的美國及德國專家更表明，所屬的醫院都願意接收他進行治療，相信只要有醫療專機配合絕對安全，瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院不應以病情為由拒絕。

罹患末期肝癌的諾貝爾和平獎得主劉曉波病情危重，劉所入住的瀋陽中國醫科大學附屬第一醫院發出最新病情通報，指全國專家組會診意見認為劉曉波病情危重，今日腹脹加重，腹膜炎，血壓下降，急性腎功能不全，不全腸梗阻，肝臟磁力共振掃描結果顯示，肝癌增大，門脈廣泛癌栓，肝臟被膜下病灶局部破裂出血，腹腔癌細胞擴散。

專家認為，劉曉波病變和病情不適合進行經頸靜脈肝內門靜脈內支架分流術，亦不適合進行局部放射治療，建議密切監測血壓，糾正低血壓，積極抗感染治療，並進行血液淨化治療，家屬已知悉情況。

「全港醫護界」聯署連結：

相關新聞

【即時文摘】以屈為伸的高人（林夕）

即時果籽 19小時前

【即時文摘】實在太吻合了（蔣芸）

即時果籽 19小時前

【A1頭條】中共逼家屬簽署認同轉運不安全 德美專家反駁：劉曉波狀況可出國

即時要聞 19小時前

巳經開始緊